\section{Постановка задачи}

\subsection{Неформальная постановка задачи}

Требуется для каждого кадра входного видеопотока найти головы людей. Выходом алгоритма на каждом кадре является множество ограничивающих прямоугольников голов людей. Считается что положение камеры не меняется. Пример работы алгоритма показан на рисунке 2.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{heads.jpg}
    \caption{Пример работы алгоритма выделения голов людей на кадре из видео.}
\end{figure}

\newpage

\subsection{Формальная постановка задачи}

\textbf{Изображение I} - это дискретная двумерная функция, заданная в прямоугольной области: $R \rightarrow P$, где $R \subset \mathbb{Z}^2$, а $P$ - множество допустимых значений цвета. В случае если изображение представлено в оттенках серого, то допустимые значения лежат в отрезке $[0..255]$, если изображение представлено в цветовом пространстве $RGB$, то $P=R \times G \times B$ и каждый из каналов $R$, $G$, $B$ может принимать значения в отрезке $[0..255]$.

\textbf{Видеопоток V} - это множество упорядоченных по времени изображений, то есть $V = \{I_t\}$, видеопоток представляет одну и ту же сцену в различные моменты врмени $t$, $t \in \mathbb{Z}, z \geq 0$.

\textbf{Ограничивающий прямоугольник головы R} - это прямоугольник, заданный в координатах изображения четыремя числами: R = $(x, y, width, height)$, где $(x, y)$ - координата верхнего левого угла прямоугольника, $width$ и $height$ - ширина и высота прямоугольника соответственно. Прямоугольник должен ограничивать голову человека, причем сама голова должна находится внутри прямоугольника и занимать большую его часть.

\textbf{Детектор головы человека на изображении} - это алгоритм, который принимает на вход изображение $I$, и выдает множество ограничивающих прямоугольников $\{R_i\}$ голов людей на данном изображении.

Итак, алгоритм выделения голов людей в видеопотоке принимает на вход видеопоток $V$, и выдает множество ограничивающих прямоугольников $\{R_i^t\}$ на каждом кадре:\\
\textbf{На входе}: $V = \{I_t\}$.\\
\textbf{На выходе}: $\{R_i^t\}$, где $R_i^t$ - $i$-ый ограничивающий прямоугольник на изображении $I^t$.

\subsection{Цели работы}

Целью моей работы является разработка алгоритма выделения голов людей в видеопотоке, превосходящего по скорости работы алгоритмы выделения голов в изображениях за счёт учета особенностей работы с видеопотоком. При этом предлагается решить следующие задачи:

\begin{itemize}
    \item Провести обзор существующих методов выделения объектов на изображении в общем и методов выделения голов людей в частности. Выбрать базовый метод.
    \item Реализовать базовый алгоритм и предложить модификацию, чтобы ускорить его работу.
    \item Произвести экспериментальную оценку скорости работы полученного алгоритма, провести сравнение с базовым алгоритом.
\end{itemize}


